Ette tulli moisa Kupjas Jaan Arus, ja Kaebas, et teomees Rein Kolga Keelda minna sundisin Kuri minna ja sealt hobbose riistad wötta ja töle minna; siis Rein ütles minule mis sa Lontrus seal augud praega ikka tullin ulles moisa ja Rein ei läinud mitte minna Küssa peale Kohhe senna siis ma ütlesin, et minne siis Kodda Kui sa ei tahha töle minna ja minna sanna Kuulda; Siis ta ütles minnole, minne isse Kodda.
Minna räkisin sedda asja Herrale ja herra lubbas tedda walla Kohta ette saata trahwida.
Ja Rein Kolga tulli ette, ja Kohhus lugges temmale seda Kaebust ette mis temma olli süüd teinud. Ja selle pärrast et Kupjal Keik teo wald tunnistuseks selle ria asjo ülle Kuulmas on olnud ei woinud Rein mittesedda taggasi aiata egga ärra salgata.
Ja Kohhus moistis Reinole trahwi selle wasta räkimise ja Ka Soimamise pärrast, 25 hobi ihha nuhtlust ja se olli Ka moisa herra Käsk et ta seda trahwi piddi sama et ta irmus wastane on ja wasta augub.
Kohtu wannem Kustaw Kroon XXX
Hans Krabbi XXX
Willem Römus XXX
Kirjutaja M. Römus &lt;allkiri&gt;
Ihho nuhtlusse 25 hobiga trahwitud
